# 騎兵

騎兵有高機動力以及高攻高防是使用起來最爽快的核心戰鬥力

部隊特性

* 攻擊 S
* 精神 B
* 防禦 A
* 爆發 B
* 士氣 B

## 夏侯惇

不用培養，戰力已經很強，12個好運果練起來很累

* 武力 98 S
* 智力 64 B 
* 統率 82 A
* 敏捷 90 S -> 爆發 提升到 A
* 運氣 66 B -> 12個好運果 可將士氣提升到 A

## 張遼

無論如何都應該培養的角色，6個敏捷果無論是否開寶物都能在張遼加入時準備好，吃完果後，張遼將成爲第一戰神，如果同時使用了2個智力果，策略也無法對張遼造成威脅

* 武力 92 S
* 智力 86 A -> 2個智力果 提升到 A
* 統率 84 A
* 敏捷 78 B -> 6個敏捷果 提升到 A
* 運行 94 S -> 士氣 提升到 A

## 曹仁

開全寶時強烈建議使用一個武力果使曹仁恢復到合格的騎兵，因爲強力的騎兵武器會過剩，曹仁可以很好的利用這些過剩的寶物

非全寶情況下也可以考慮，因爲一個武力果要求不高，騎兵戰力還是很強

* 武力 88 A -> 1個武力果 恢復攻擊到 S
* 智力 66 B
* 統率 76 A
* 敏捷 70 A -> 10個敏捷果 爆發提升到 A
* 運氣 62 B -> 14個好運果 士氣提升到 A

# 弓騎

弓騎有騎兵的機動力和攻擊，防禦低於騎兵，但因爲士氣是 A 所以比騎兵更容易出暴擊，故理論上輸出比騎兵更高。

但是因爲 夏侯惇/張遼 太過強力 自帶 爆發/士氣提升到 A 故我方騎兵輸出不輸弓騎

部隊特性

* 攻擊 S
* 精神 B
* 防禦 B
* 爆發 B
* 士氣 A

## 夏侯淵

12個敏捷果要求太高建議放棄。5個統率果很容易達成建議培養，畢竟弓騎輸出不低，攻擊範圍廣很適合去秒殺敵軍主力，配合呂布弓放風箏強大的敵方騎兵很爽

* 武力 92 S
* 智力 62 B
* 統率 80 A -> 5個統率果 防禦提升到 A
* 敏捷 66 B -> 12個敏捷果 爆發提升到 A
* 運氣 78 A

## 張郃

雖然統率果最容易練但11個感覺還是太多，8個敏捷果感覺也不太容易，但如果定軍山要送掉夏侯淵(不建議，張郃太難練)，弓騎也只有練張郃了

另外張郃加入比張遼晚，通常比較好的遊戲體驗都是在張遼加入後停止壓等級，故張郃加入的時機對壓等練果來說也比較尷尬

* 武力 90 S
* 智力 66 B
* 統率 68 B -> 11個統率果 防禦提升到 A
* 敏捷 68 B -> 8個敏捷果 爆發提升到 A
* 運氣 74 A

# 步兵

步兵擁有最高的防禦和生命，是部署防禦陣型的核心肉盾

部隊特性

* 攻擊 B
* 精神 A
* 防禦 S
* 爆發 B
* 士氣 B

## 李典

敏捷好運需求太多建議放棄，4個武力果和1個智力果很任意達成

李典吃完果後帶上青釭劍(對騎兵攻擊加成50%)和赤兔馬直接往人堆衝就完了，攻防高血又厚

* 武力 82 A -> 4個武力果 攻擊提升到 A
* 智力 68 B -> 1個智力果 精神恢復到A
* 統率 90 S
* 敏捷 74 A -> 8個敏捷果 爆發提升到 A
* 運氣 56 B -> 17個好運果 士氣提升到 A

## 樂進

18個敏捷果太多建議放棄

6個武力果和2個好運果，不開寶物還是有點難練習，不開寶物時建議練習李典

樂進吃完果會比李典強，開寶物比李典多 2個武力果和2好運果感覺不是太難建議練樂進

但步兵前期不用後期追等級很快，所以無論是否開寶物也可以前期練李典，樂進要不動，等果子夠了再排樂進出場

* 武力 78 A  A -> 6個武力果 攻擊提升到 A
* 智力 76 A
* 統率 92 S
* 敏捷 54 B -> 18個敏捷果 爆發提升到 A
* 運氣 86 B -> 2個好運果 士氣提升到 A

# 弓兵

弓兵輸入範圍廣，雖然攻擊只有 A 但士氣是 S 故輸出不俗，有利地形也多，是秒殺敵方關鍵單位的重要突破口

* 攻擊 A
* 精神 B
* 防禦 B
* 爆發 B
* 士氣 S

## 于禁

于禁不用培養就夠用了，7個統率果可以將防禦力提升到 A 但是弓兵通常站位靠後，被打的機會不多。

但是畢竟統率果容易練，7個算多，也可以給于禁吃力，防止于禁被秒或一些惡戰更容易存活

* 武力 78 A
* 智力 60 B
* 統率 76 A -> 7個統率果 防禦提升到 A
* 敏捷 92 S  -> 爆發 提升到 A
* 運氣 98 S

## 徐晃

徐晃需要的6個敏捷果不太好練，于禁是主力弓兵，前期不用徐晃後期果子多了也可以考慮給徐晃吃了，特別是開寶物時練果相對容易，並且可以讓徐晃帶上多餘的弓兵寶物

* 武力 92 S
* 智力 56 B
* 統率 90 S -> 防禦 提升到 A
* 敏捷 78 S  -> 6個敏捷果 爆發 提升到 A
* 運氣 96 S

# 武術家

部隊特性

* 攻擊 A
* 精神 C
* 防禦 A
* 爆發 S
* 士氣 B

## 典緯

典緯無論如何都是壓級的關鍵人物，通常不建議練它，主要死掉給的寶物太好，並且可以把前期經驗都給它然後送掉他來消化經驗

但是如果開全寶物，寶物過剩也可以考慮不送他去死(但這會難很多)

11個好運果太難，爲什麼不湊多一個給夏侯惇，典緯唯一的問題是是否要在婉城送掉以消耗掉他吃到的經驗

* 武力 100 S
* 智力 52 B
* 統率 76 A 
* 敏捷 98 S  
* 運氣 68 B -> 11個好運果 士氣提升到 A

# 賊兵

部隊特性

* 攻擊 S
* 精神 C
* 防禦 B
* 爆發 B
* 士氣 S

## 許褚

賊兵不是很好的兵種，但奈何許褚太強力又有寶物加成，讓唯一的賊兵許褚成爲了核心主力

防禦自動提升到 A彌補了賊兵最的大不足防禦低，穿上典緯死掉送的鳳凰羽衣自帶回血，士氣 S 容易觸發暴擊，專用的沒與羽箭提升了輸出範圍。

11個敏捷果感覺很難，通常放棄，許褚已經夠強了，加上更是如虎添翼


* 武力 98 S
* 智力 36 C
* 統率 90 S -> 防禦提升到 A
* 敏捷 68 B -> 11個敏捷果 爆發提升到 A
* 運氣 98 S

# 舞娘

很好的輔助單位，可以自動爲周圍單位解除異常狀態，還能使用技能爲單位增加buff


部隊特性

* 攻擊 A
* 精神 B
* 防禦 B
* 爆發 S
* 士氣 B

## 貂蟬

送掉了典緯，應該要培養下貂蟬，否則 流星錘/雙鞭 沒人能裝備

4個好運果容易達成。13個統率果雖然多但，容易練貂蟬也不急出場，可以慢慢等

* 武力 76 A
* 智力 68 B -> 11個智力果 精神提升到 A
* 統率 64 B -> 13個統率果 防禦提升到 A
* 敏捷 100 S
* 運氣 82 A -> 4個好運果 士氣提升到A 

# 策士

技能輸出部隊，核心 aoe，單體技能傷害也不俗，是秒殺敵人大將的關鍵

部隊特性

* 攻擊 B
* 精神 S
* 防禦 B
* 爆發 B
* 士氣 B

## 荀彧

4個統率果容易達成，把荀彧變成最抗打的文官，值得投資，因爲荀彧也是核心aoe輸出與單體秒殺主力，有時要打出好的傷害可能要走位到一些危險地方

* 武力 54 B
* 智力 98 S
* 統率 82 A -> 4個統率果 防禦提升到 A
* 敏捷 56 B
* 運氣 62 B

# 風水士

奶媽部隊，回歸讓核心輸出再行動一次簡直可奶可輸出，把所有風水師都排上場就對了

部隊特性

* 攻擊 C
* 精神 S
* 防禦 C
* 爆發 B
* 士氣 B

## 荀攸
無需要培養，自動防禦提升到 B 彌補了風水師最大的缺點容易被秒

* 武力 34 C
* 智力 94 S
* 統率 80 A -> 防禦提升到 B
* 敏捷 76 A
* 運氣 78 A

## 滿寵

只需要1個最容易練的統率果就能彌補風水師最大的缺點容易被秒，強烈推薦

* 武力 54 C
* 智力 90 S
* 統率 68 A -> 1個統率果 防禦提升到 B
* 敏捷 78 A
* 運氣 84 A


# 建議方案

下面是一些建議的壓級練果方案，其構建原則都是

1. 不太難達成
2. 壓級到張遼加入
3. 合理的遊戲體驗

一些技巧
1. 將經驗儘量給同一人例如曹操
2. 曹操儘快到6級學會小補給可以極大減輕豆子壓力
3. 統率果除了增加能力外，使用時還可以增加防禦力，所以使用時機好可以節省下很多豆子

## 盡善盡美

這個方案把可培養的角色都進行了培養，相對難度較大


| 果子 | 需求 |
| -------- | -------- |
| 智力果     | 17     |
| 武力果     | 20     |
| 統率果     | 55     |
| 敏捷果     | 32     |
| 好運果     | 6     |


* **張遼** 2智力果 6敏捷果 
* **曹仁** 1武力果
* **夏侯淵** 5統率果
* **李典** 1智力果 4武力果
* **樂進** 6武力果 2好運果
* **于禁** 7統率果
* **徐晃** 6敏捷果 
* **許褚** 11敏捷果 
* **貂蟬** 11智力果 13統率果 4好運果
* **劉曄** 3智力果 9武力果 9敏捷果
* **荀彧** 4統率果
* **程昱** 14統率果
* **賈詡** 11統率果
* **滿寵** 1統率果

## 娛樂優先

這個方案把遊戲性和容易實現放在第一位，比較容易實施

| 果子 | 需求 |
| -------- | -------- |
| 智力果     | 17     |
| 武力果     | 20     |
| 統率果     | 30     |
| 敏捷果     | 15     |
| 好運果     | 6     |

* **張遼** 2智力果 6敏捷果 
* **曹仁** 1武力果
* **夏侯淵** 5統率果
* **李典** 1智力果 4武力果
* **樂進** 6武力果 2好運果
* **于禁** 7統率果
* **貂蟬** 11智力果 13統率果 4好運果
* **劉曄** 3智力果 9武力果 9敏捷果
* **荀彧** 4統率果
* **滿寵** 1統率果

貂蟬 劉曄 都是可以等果子湊齊再出場的，李典 樂進 曹仁 可以等張遼加入後再練它們的果子，所以到張遼加入時只需要如下果子

| 果子 | 需求 |
| -------- | -------- |
| 智力果     | 2     |
| 武力果     | 0     |
| 統率果     | 17     |
| 敏捷果     | 6     |
| 好運果     | 0     |

1. 統率果看上去最多，但練的人多防高血厚所以其實比較容易
2. 智力果交給郭嘉練，柳城可以送掉並且送掉換的寶物太好沒理由不送
3. 敏捷果是重點要在張遼加入時湊齊，這樣之後 張遼 夏侯惇 可以一起練習武力果

張遼加入後主要是爲 李典 樂進 準備果子，1智力 10武力 2 好運，此時已經不需要壓級
1. 1 智力文官很快就能出
2. 2好運靠 于禁和夏侯淵應該也不能
3. 4武力靠張遼 夏侯惇，這樣李典就可以用了
4. 6武力給樂進可以慢慢練習，李典出場了就不差肉盾了

最後階段優先 貂蟬的果子，應該不難，夠了就出場，劉曄能練就練沒有果子也很強。而且因爲兵種特性感覺 劉曄 只能錦上添花 對排兵佈陣 起不了太多作用，只是用他切菜感覺很爽，但基本不影響大的戰局

## 最易達成

這個只爲收益最大且容易達成的角色練果

* **張遼** 2智力果 6敏捷果 
* **曹仁** 1武力果
* **夏侯淵** 5統率果
* **李典** 1智力果 4武力果
* **貂蟬** 11智力果 13統率果 4好運果
* **荀彧** 4統率果
* **滿寵** 1統率果

| 果子 | 需求 |
| -------- | -------- |
| 智力果     | 3     |
| 武力果     | 5     |
| 統率果     | 23     |
| 敏捷果     | 6     |
| 好運果     | 4     |